const t="মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ, ঢাকা ২০২৪",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{তড়িৎ চৌম্বকীয় বলের ধারণা কে দেন}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{জেমস ক্লার্ক ম্যাক্সওয়েল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{জগদীশ চন্দ্র বশু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চার্লস ব্যাবেজ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:2,question:"$\\text{নিচের কোনটি সঠিক সেল অ্যাড্রেস}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$5d$",optionA_img:null,optionB:"$d5$",optionB_img:null,optionC:"$= d5$",optionC_img:null,optionD:"$c5d$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{ডিজিটাল মাধ্যমে কী ধরনের তথ্যের পরিমাণ সবচেয়ে বেশি}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{শব্দ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেক্সট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভিডিও}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এনিমেশন}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:4,question:"$\\text{কোন কমান্ড ব্যবহার করে বড় কোন ডকুমেন্টে অল্প সময়ে শব্দ খোঁজা যায়}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ফাইন্ড রিপ্লেস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেমপ্লেট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অ্যাপ প্রোগ্রাম}$",optionC_img:null,optionD:"$Ctrl+P$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{বৃত্তাকার সিলেকশন তৈরিতে ব্যবহৃত টুল কোনটি}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Circle tool$",optionA_img:null,optionB:"$Text tool$",optionB_img:null,optionC:"$Rectangular Marquee tool$",optionC_img:null,optionD:"$Elliptical Marquee tool$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$Antivirus-\\text{এর শক্তি ও কার্যক্ষমতা উন্নত হয় কিভাবে}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Update \\text{করলে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নতুন করে}install \\text{করলে}$",optionB_img:null,optionC:"$Uninstall \\text{করলে}$",optionC_img:null,optionD:"$Delete \\text{করলে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:7,question:"$\\text{ডেটাবেজে ইনপুট ভেলিডেশন প্রক্রিয়ায়}-i. \\text{ফিল্ডের ডেটা টাইপ নির্ধারণ করা যায়}ii. \\text{ডেটা ফিল্ডে শর্তারোপ করা যায়}iii. \\text{ডেটা এন্ট্রির সীমা নির্ধারণ করা যায়নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{হেডার ও ফুটার গ্রুপ কোন ট্যাবের অন্তর্ভুক্ত}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইনসার্ট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হোম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পেইজ লেআউট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিউ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:9,question:"$\\text{ডেটাবেজের আওতায় থাকতে পারে}-i. \\text{কুয়েরি}ii. \\text{ওয়ার্কশিট}iii. \\text{ফর্মনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:10,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্ট স্লাইডে ভিডিও যুক্ত করার জন্য কোন মেনু ব্যবহৃত হয়}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডিজাইন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইনসার্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এনিমেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিউ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{মাসফি সাহেবের অফিসের কিছু কর্মচারীর ডেটাবেজ নিম্নরূপ}:SL.NO.NameAgeVillage1.Raju28Palashpur2.Rabi25Fultala3.Mahi58Madhupur4.Labib65Bakultala\\text{উপরোক্ত ডেটাবেজ হতে}-i. \\text{শর্তের ভিত্তিতে তথ্য দেখা যাবে}ii. \\text{শুধু}Palashpur \\text{গ্রামের তথ্য দেখা যাবে}iii. \\text{সব অপ্রয়োজনীয় তথ্য বাতিল করা যাবেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{অ্যাপ্লিকেশন সফটওয়্যার ইনস্টলের প্রক্রিয়া কোনটির উপর নির্ভর করে}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{অ্যাপ্লিকেশন সফটওয়্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্যাকেজ সফটওয়্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিল্ট}-\\text{ইন}-\\text{ইনস্ট্রাকশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অপারেটিং সিস্টেম}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:13,question:"$\\text{অফিস সফটওয়্যার হচ্ছে}-i. \\text{ওয়ার্ড প্রসেসর}ii. \\text{উইকিপিডিয়া}iii. \\text{স্প্রেডশিটনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{এনিমেশন কী}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ভাইরাস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হার্ডওয়্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{গ্রাফিক্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সফটওয়}‍\\text{্যার}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:15,question:"$\\text{ওয়ার্ড ডকুমেন্ট সেভ করতে কীবোর্ড কমান্ড কোনটি}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Ctrl+A$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl+S$",optionB_img:null,optionC:"$Shift+S$",optionC_img:null,optionD:"$Alt+O$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{কীবোর্ডের}% \\text{কীভাবে লিখতে হয়}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Shift \\text{চেপে}3$",optionA_img:null,optionB:"$Shift \\text{চেপে}4$",optionB_img:null,optionC:"$Shift \\text{চেপে}5$",optionC_img:null,optionD:"$Shift \\text{চেপে}6$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{মাসফি সাহেবের অফিসের কিছু কর্মচারীর ডেটাবেজ নিম্নরূপ}:SL.NO.NameAgeVillage1.Raju28Palashpur2.Rabi25Fultala3.Mahi58Madhupur4.Labib65Bakultala\\text{উদ্দীপকে প্রতিটি কলামের শিরোনামকে ডেটাবেজ এর ভাষায় কী বলে}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{কলাম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রো}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সারি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হেডিং}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:18,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্টে}Slide Show \\text{উইন্ডো থেকে সম্পাদনার উইন্ডোতে ফিরে যাওয়ার জন্য কোন বাটনে ক্লিক করতে হয়}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$F5$",optionA_img:null,optionB:"$F3$",optionB_img:null,optionC:"$F8$",optionC_img:null,optionD:"$ESC$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$\\text{ভাইরাসযুক্ত একটি ফাইল কোন আইসিটি যন্ত্রে চালালে ফাইলের সংক্রমিত ভাইরাস কম্পিউটার বা আইসিটি যন্ত্রের কোথায় অবস্থান নেয়}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মেমোরি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফাইল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইমেজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফোল্ডার}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{কী বোর্ডের}Ctrl \\text{বোতাম চেপে রেখে}Backspace \\text{বোতামে চাপ দিলে সিলেকশনটি কোন রঙে পূরণ হবে}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Foreground$",optionA_img:null,optionB:"$Background$",optionB_img:null,optionC:"$Black$",optionC_img:null,optionD:"$RGB$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:21,question:"$Slide Show \\text{অপশনটি কোন মেনুতে থাকে}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Home$",optionA_img:null,optionB:"$Edit$",optionB_img:null,optionC:"$View$",optionC_img:null,optionD:"$File$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্টে একটি স্লাইড}-\\text{এ এনিমেশন তৈরির পর অন্য স্লাইডে এনিমেশন সেট করতে কোন কমান্ড দিতে হয়}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{এড ইফেক্ট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইমেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এনিমেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্লাইড}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{একটি কাজ বারবার করার ঝামেলা থেকে রেহাই পাওয়ার উপায় কোনটি}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইনডেক্স}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{লিংক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভেলিডেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ম্যাক্রো}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{কাট}, \\text{কপি}, \\text{পেস্ট আইকন রয়েছে কোন ট্যাবে}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{হোম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মেইলিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইনসার্ট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পেজ লেআউট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$\\text{নতুন ওয়ার্কশিট খোলার কী}-\\text{বোর্ড কমান্ড কোনটি}?\\text{মুন্সী আব্দুর রউফ পাবলিক কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Ctrl+V$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl+B$",optionB_img:null,optionC:"$alt+C$",optionC_img:null,optionD:"$Ctrl+N$",optionD_img:null,answer:"D"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
